% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{ゲームを対象としたダメージシミュレータ構築システム} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{1932150} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{米川　心} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s1932150AZ@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2022年6月9日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
ゲームにおいて，ダメージ計算を行うことでゲームを効率的に進めることが可能になる場合がある．しかし，Webシステムやアプリケーションとしてダメージ計算を行うためのシステム（以下ダメージシミュレータ）が存在しない状況は少なくない．その場合，Excelなどを利用して自身でシミュレータを作成する必要があるが，シミュレータ作成のためのスキルと手間が必要になる．そこで本研究では，ダメージ計算及びダメージシミュレータ構築を支援することを目的としたシステムの開発を行う．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{ゲーム，計算支援}

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
ダメージ計算とは，ゲーム内の情報（攻撃力，防御力，スキルなど）を基に実際のゲーム内において出力されるダメージを算出することである．必要な情報として代表的なものは攻撃力やスキル，防御力のようなパラメータと，ダメージを求めるための計算式である．ダメージ計算を行う際は，Web上やアプリケーションとして存在するダメージシミュレータを利用できる場合がある．しかし，シミュレータが存在しない，あるいはそれらのシミュレータを利用しても自身が求めたい出力が得られない場合は少なくない．その場合は，Excelなどを用いて自身でシミュレータを構築する必要があるが，その際にはExcelのスキルと大きな手間がかかることとなる．そこで本研究では，専門的なスキルを使わずWeb上にシミュレータを構築できるシステムの開発を行う．

\section{研究の概要}
本研究では，ダメージシミュレータ構築の負担軽減とダメージ計算の支援を目的とし，「ダメージ計算に必要な各種機能を兼ね備えたシミュレータの構築」を行えるシステムの開発を目指す．主な要件と機能は以下の通りである．
ダメージシミュレータ構築に関する要件
1．ダメージ計算に必要な要素の登録が可能
    要素の登録は編集タブの要素タブで行う．登録できる要素は3種類に分かれ，それぞれ標準タイプ，参照タイプ，確率タイプである．標準タイプは自身で数値を入力する．参照タイプは本システムに登録したデータベースから数値を抽出し入力する．確率タイプは入力された数値を％表記する．
2．ダメージ計算に必要な計算式の設定が可能
    計算式の設定は編集タブの計算式タブで行う．計算式は複数登録でき，登録した計算式は他の計算式の要素としての利用が可能である．また，それぞれの計算式に確率を設定し，それを基にした計算が可能である．
3．データベースの登録が可能
    データベースの登録はデータベースタブで行う．複数のデータベースの登録が可能で，データベース及びデータベースの列を指定することで，前述した参照におけるデータの抽出が可能となる．
4．状態の保存，及びURLを用いた状態の共有が可能
    状態の保存と共有は保存タブで行う．保存状態は２つに分かれる．１つは登録した要素，計算式，入力した数値が全て保持されるものである．もう1つは登録した要素，計算式のみが保持され，入力した数値は初期状態にリセットされるものである．

ダメージ計算に関する要件
1．それぞれの要素にパラメータを設定することが可能
    計算タブの入力欄で各種パラメータを入力する．
2．データベースを用いたパラメータの入力が可能
    計算タブの入力欄で，参照タイプの要素はデータベースを基にしたプルダウンメニューから入力する値を設定する．
3．表示したい計算結果を設定し表示することが可能
    計算タブの出力欄で，表示する計算結果を選択できる．選択する際はラジオボタンを用いる．
4．計算結果を表したグラフの表示
    計算タブの出力欄で，グラフに表示する計算結果を選択できる．選択する際はチェックボックスを利用する．
5．異なる条件下での計算結果の比較が可能
    計算タブで出力を追加し，パラメータを入力することで複数の計算結果やグラフが表示される．



\section{前回からの進捗}
システムの具体的なイメージ図の作成し，必要な機能やシステムの仕組みについて整理した．新たに追加した機能は以下の通りである．
・ダメージのブレを想定し，複数の計算式を登録して計算を行える機能
・シミュレータ状態を保存し，URLを用いて計算式や計算結果の共有ができる機能
・計算結果に端数処理（四捨五入，切り上げ，切り捨て）の設定ができる機能
・計算結果に上限及び下限を設ける計算式の登録ができる機能
また，拡張機能としてWebサイト上の表からデータを抽出し，データベースとして本システムに登録が行える機能（スクレイピング）の実装を検討している．

\section{今後の課題}
・システムの設計
　実装する機能やシステムのUIの大部分は決定した．今後はそれらを基にどのように　システムを開発するか，設計の部分を考える必要がある．
・先行研究や関連研究の調査
　先行研究や関連研究を調査し，本研究の位置付けを行う必要がある．
・汎用性の検討
　本システムは「ゲームにダメージ計算」以外の用途でも使用することが可能である．　そのため，他の用途での使用を想定して汎用性を持たせるのか，その場合どのような　機能を実装し，どのようなシステムにするのかを検討する必要がある．

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する

\end{document}